+++
title = "Велосипедные прогулки"
date = 2023-05-21
[taxonomies]
tags = ["finland", "what-s-up"]
+++


У нас наступило лето, а я заполучил велосипед (ещё прошлой осенью, но про это, может, в другой раз), так что мы теперь можем выбираться подальше, и лучше исследовать окрестности. На выходных мы стали делать небольшие прогулки до интересных мест, а значит у меня набрался материал для оживления канала :)

## Старая мельница

Минутах в 15 от нас обнаружились руины старой мельницы, а варнее двух: верхней и нижней.
Они стояли на небольшом ручейке аж 200 лет, с ~1700 года, пока не сгорели в 1920м.

{{ img(src="IMG_20230513_125254.jpg, IMG_20230513_125637.jpg, IMG_20230513_130215.jpg", comment="Сейчас от них мало что осталось") }}

{{ img(src="IMG_20230513_134400_Bokeh.jpg", comment="Голодная дочь в ресторане ждёт еду") }}

## Руины особняка Стокманна

{{ img(src="IMG_20230520_122547.jpg") }}

Ещё одни руины, но на этот раз - недостроенной виллы. Её начал строить консул Франц Стокманн в 1918, но затем случилась эпидемия ~~ковида~~ испанской лихорадки.
За ней последовал кризис, и строительство забросили, закончив только внешние стены первого этажа и подъездную дорогу.

{{ img(src="IMG_20230520_130619.jpg, IMG_20230520_130811.jpg, IMG_20230520_130930.jpg, IMG_20230520_131229.jpg") }}

{{ img(src="IMG_20230520_132601.jpg", comment="Пикник") }}

## Озеро Бодом

А сегодня была совсем прекрасная погода, и мы поехали на пляж, разведать местность и помочить ножки

{{ img(src="IMG_20230521_122221.jpg") }}

{{ img(src="IMG_20230521_130207.jpg, IMG_20230521_125753.jpg, IMG_20230521_130308.jpg, IMG_20230521_133837.jpg, IMG_20230521_152233.jpg") }}

Отличное место, народ уже купается :)
